# baseURI: http://otl.noord-holland.nl/core/
# imports: http://binkhoffmann.org/ontologies/top
# prefix: core

@prefix core: <http://otl.noord-holland.nl/core/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

core:
  rdf:type owl:Ontology ;
  owl:imports <http://binkhoffmann.org/ontologies/top> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
core:Aanlooproute
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Route die aansluiting maakt van een vertrekplaats."@nl-nl ;
  rdfs:label "Aanlooproute" ;
  rdfs:subClassOf core:Route ;
  skos:scopeNote "Term gebruikt in de context van toegankelijk openbaar vervoer."@nl-nl ;
.
core:Abri
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een abri of wachthuisje is een kleine, niet afgesloten wachtruimte die beschutting biedt tegen weer en wind."@nl-nl ;
  rdfs:label "Abri" ;
  rdfs:subClassOf core:OverigBouwwerk ;
.
core:Actievemarkering
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Actieve markering is een markering in het wegdek die zelf licht geeft."@nl-nl ;
  rdfs:label "Actievemarkering" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
.
core:Afscheider
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Onderdeel van een statische afscheiderinstallatie, dat de daadwerkelijke scheidingfunctie uitvoert."@nl-nl ;
  rdfs:label "Afscheider" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
.
core:Afvalbak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bak in de openbare ruimte voor het verzamelen van afval"@nl-nl ;
  rdfs:label "Afvalbak" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
.
core:Aquaduct
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Overbrugging waarbij de waterweg middels een bakvormige constructie over weg, waterweg of terrein heengaat."@nl-nl ;
  rdfs:label "Aquaduct" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
.
core:Armatuur
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Behuizing voor één of meer lichtbronnen inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp"@nl-nl ;
  rdfs:label "Armatuur" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
.
core:As
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Hartlijn"@nl-nl ;
  rdfs:label "As (fysieke ruimte)" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#EenDRuimte> ;
.
core:AsGeometrie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Geometrische representatie van de hartlijn."@nl-nl ;
  rdfs:label "As (geometrie)" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#EenDCoordinaat> ;
.
core:Baan
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gedeelte van een weg, in lengterichting begrensd door een beginraai en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd door:  twee opeenvolgende overgangen verhard/onverhard of een overgang verhard/onverhard en een weggrens;"@nl-nl ;
  rdfs:label "Baan"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
.
core:BaanAs
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Hartlijn van de baan."@nl-nl ;
  rdfs:label "Baanas" ;
  rdfs:subClassOf core:WegAs ;
.
core:BegroeidTerreindeel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Ruimtelijk voorkomen van vegetatie in samenhang met de plaats waar ze groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan, natuurlijk of aangeplant) hebben aangenomen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Begroeid terreindeel" ;
  rdfs:subClassOf core:Terreindeel ;
.
core:Beheerobjecten_NEN2767-4
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Beheerobjecten NEN2767-4" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Belijning
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Belijning is de formele vertaling van alignement (een geheel van rijlijnen, bochten en bogen in wegen en spoorwegen)."@nl-nl ;
  rdfs:label "Belijning" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  skos:scopeNote "In het dagelijks spraakgebruik wordt de term belijning heel vaak ten onrechte gebruikt voor de markering op het wegdek."@nl-nl ;
.
core:Berm
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Horizontaal of licht hellende veelal onverharde met gras of beplanting begroeide strook grond tussen de dragende kern van een (spoor)weg of dijk en het talud, kruin of bermsloot."@nl-nl ;
  rdfs:label "Berm" ;
  rdfs:subClassOf core:BegroeidTerreindeel ;
.
core:Bermplank
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een reflectorpaal of bermplank laten het wegverloop en de wegrand zien, met name in omstandigheden met slecht zicht, zoals mist, donkerheid en regen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Bermplank" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  rdfs:subClassOf core:Paal ;
.
core:Bermsloot
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bermstrook, bestemd voor afvoer van water, bestaande uit taluds en een natte of droge bodem."@nl-nl ;
  rdfs:label "Bermsloot" ;
  rdfs:subClassOf core:Sloot ;
.
core:Beschoeiing
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving van de walkant moet voorkomen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Beschoeiing" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
.
core:Beschrijving
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Beschrijving" ;
  rdfs:subClassOf core:InformatieRepresentatie ;
.
core:BeweegbaarKunstwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Beweegbaar kunstwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Kunstwerk ;
.
core:Bodem
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De bodem is de bovenste laag van de aardkorst."@nl-nl ;
  rdfs:label "Bodem" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:note "De definitie in de bodemkunde is specifieker, namelijk die laag van de aardkorst die door planten beworteld wordt (de rhizosfeer), of waarin zich bodemvormende processen afspelen."@nl-nl ;
.
core:Bord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Paneel waarop (statische) informatie wordt afgebeeld, verwoord in tekst, pictogram of code."@nl-nl ;
  rdfs:label "Bord" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
.
core:Bouwdelen_NEN2767-4
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Bouwdelen NEN2767-4" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Bouwwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Constructie van enige omvang, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren."@nl-nl ;
  rdfs:label "Bouwwerk" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
.
core:Buis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Holle cilindrische leiding voor het geleiden van vloeistoffen, gassen of capsules."@nl-nl ;
  rdfs:label "Buis" ;
  rdfs:subClassOf core:Leiding ;
.
core:Buisleiding
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Holle cilindrische leiding voor transport van gevaarlijke stoffen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Buisleiding" ;
  rdfs:subClassOf core:Buis ;
.
core:CROW_Publicatie_233
  rdf:type core:Document ;
  rdfs:label "CROW Publicatie 233" ;
.
core:Camera
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Sensor voor de registratie van beelden van situaties, waarvan direkte observatie moeilijk of niet permanent mogelijk is."@nl-nl ;
  rdfs:label "Camera" ;
  rdfs:subClassOf core:Sensor ;
.
core:Camera_VRI
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Sensor voor de registratie van beelden van situaties, specifiek bij Verkeersregelinstallaties."@nl-nl ;
  rdfs:label "Camera VRI" ;
  rdfs:subClassOf core:Camera ;
.
core:Conditioneren_en_inpassen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Conditioneren en inpassen" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:Constructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Samenstel van meerdere constructie delen dat een bepaald doel dient, en dat het resultaat is van een constructieproces"@nl-nl ;
  rdfs:label "Constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
.
core:DRIP_Paneel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Dynamisch Route-informatie Paneel.  Een instrument waarmee route-informatie kan worden gegeven aan de (vaar)weggebruiker."@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIP Paneel" ;
  rdfs:subClassOf core:Signaalgever ;
.
core:DRIS_Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kast ten behoeve van de regeling van DRIS panelen."@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIS Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
.
core:DRIS_Paneel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Dynamisch reizigersinformatiesysteem. Een instrument waarmee informatie gegeven kan worden aan reizigers met het Openbaar Vervoer."@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIS Paneel" ;
  rdfs:subClassOf core:Signaalgever ;
.
core:Damwand
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Grond- en/ of waterkerende constructie bestaande uit verticale losse en in de grond aangebrachte elementen die met elkaar zijn verbonden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Damwand" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
.
core:Datakabel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kabel voor voortgeleiding van elektronische of lichtsignalen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Datakabel" ;
  rdfs:subClassOf core:Kabel ;
.
core:Detectielus
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Luskabel aangebracht in het wegdek voor het detecteren van voertuigen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Detectielus" ;
  rdfs:subClassOf core:Detector ;
.
core:Detectielus_VRI
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een inductielus, geplaatst in gefreesde sleuven in het wegdek, in staat om een verkeer te detecteren ten behoeve van de Verkeersregelinstallatie."@nl-nl ;
  rdfs:label "Detectielus VRI" ;
  rdfs:subClassOf core:Detectielus ;
.
core:Detectielus_Verkeersteller
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een inductielus van koperdraad verzonken in het wegdek waarmee met behulp van elektronica een voertuig kan worden waargenomen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Detectielus Verkeersteller" ;
  rdfs:subClassOf core:Detectielus ;
.
core:Detector
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond"@nl-nl ;
  rdfs:label "Detector" ;
  rdfs:subClassOf core:Sensor ;
.
core:Document
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Informatieobject dat aanvullende informatie bevat over één of meer Concepten. De structuur van de informatie in het Document is niet bekend: het is een black box."@nl-nl ;
  rdfs:label "Document" ;
  rdfs:subClassOf core:InformatieRepresentatie ;
.
core:Draagconstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Constructie die bestemd is om belasting te dragen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Draagconstructie" ;
  rdfs:subClassOf core:Constructie ;
.
core:Drainagebuis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Buis bestemd voor drainage."@nl-nl ;
  rdfs:label "Drainagebuis" ;
  rdfs:subClassOf core:Buis ;
.
core:Drielichter
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Drielichter" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegverkeerslantaarn ;
.
core:Drukknop
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Detector waarmee de verkeersdeelnemer zich meldt bij een verkeersregelinstallatie"@nl-nl ;
  rdfs:label "Drukknop (VRI)" ;
  rdfs:subClassOf core:Detector ;
.
core:Duiker
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Waterdoorgang onder een weg of dijk welke zorg draagt voor een wederzijdse verbinding van twee wateren of waterlopen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Duiker" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
.
core:Ecoduct
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vaste verbinding in de vorm van een viaduct voor passages van dieren over een weg of spoorweg"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecoduct" ;
  rdfs:subClassOf core:Viaduct ;
.
core:EcologischNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Verzameling van netwerkelementen, bestemd voor de verplaatsing van grote en kleine dieren (fauna)."@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecologisch netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
.
core:EcologischeVerbindingszone
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Landschappelijk element van per diersoort of ecosysteemtype verschillend formaat, vorm en vegetatietype dat verbindingen in het landschap voor die diersoort of dat ecosysteemtype behoudt of verbetert."@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecologische verbindingszone" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkLink ;
.
core:Ecopassage
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Ongelijkvoerse kruising van netwerklinks, die tot doel heeft passages van dieren mogelijk te maken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecopassage" ;
  rdfs:subClassOf core:OngelijkvloerseNetwerkKruising ;
.
core:Eenlichter
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Eenlichter" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegverkeerslantaarn ;
.
core:Eis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "A singular documented physical or functional need that a particular design, product or process must be able to perform."@en-gb ;
  rdfs:comment "Noodzakelijke voorwaarde voor iets."@nl-nl ;
  rdfs:label "Eis" ;
  rdfs:subClassOf core:Specificatie ;
.
core:Eistekst
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Beschrijving van een eis."@nl-nl ;
  rdfs:label "Eistekst" ;
  rdfs:subClassOf core:InformatieRepresentatie ;
.
core:Electiciteitskabel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kabel bestemd voor het transport van elektriciteit."@nl-nl ;
  rdfs:label "Electiciteitskabel" ;
  rdfs:subClassOf core:Kabel ;
.
core:ElektrischeInstallatie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Installatie bestaande uit elektrotechnische componenten."@nl-nl ;
  rdfs:label "Elektrische installatie" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatie ;
.
core:Elementen_NEN2767-4
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Elementen NEN2767-4" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:FaciliterenDataverzamelSysteem
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren dataverzamel systeem" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenEcologischNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren ecologisch netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenOverigeVoorzieningen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren overige voorzieningen" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenVaarwegenNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren vaarwegen netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenWatermanagementSysteem
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren watermanagement systeem" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenWegenNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren wegverkeer" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:Faunaraster
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Raster specifiek bedoeld om fauna tegen te houden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Faunaraster" ;
  rdfs:subClassOf core:Raster ;
.
core:FietsNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Samenstelling van netwerkelementen ten behoeve van Fietsverkeer."@nl-nl ;
  rdfs:label "Fietsnetwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
.
core:FunctioneelGebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Begrensd en benoemd gebied dat door een functionele eenheid beschreven wordt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Functioneel gebied" ;
  rdfs:subClassOf core:Gebied ;
.
core:GMS_Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kast ten behoeve van het meten van weers- en wegdekomstandigheden."@nl-nl ;
  rdfs:label "GMS Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
.
core:Gebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Begrensd ruimtelijk object dat een op- of indeling van het aardoppervlak vormt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Gebied" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#DrieDRuimte> ;
  skos:note "Het begrip 'gebied' komt overeen met 'land use' in INSPIRE en BGT/IMGEO, en heeft betrekking op het sociaal-economisch en ecologisch gebruik van het aardoppervlak, dat zich binnen de grenzen van het gebied bevindt. Een gebied kan worden gerealiseerd door de fysieke objecten (waaronder terrein), die zich binnen die ruimte bevinden." ;
.
core:Gebouw
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bouwwerk ter ondersteuning van een infrastructureel object of een deel van een bouwwerk, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt, dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel."@nl-nl ;
  rdfs:label "Gebouw" ;
  rdfs:subClassOf core:Bouwwerk ;
.
core:Gedenkteken
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Standbeeld, gedenksteen of bouwwerk opgericht ter herinnering aan een persoon of een belangrijke gebeurtenis of van algemeen belang."@nl-nl ;
  rdfs:label "Gedenkteken" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
.
core:Geleidelijn
  rdf:type owl:Class ;
  core:heeftBeschrijving core:CROW_Publicatie_233 ;
  rdfs:comment """Een geleidelijn biedt tastbare en visuele ondersteuning bij verplaatsen
in openbare ruimten en in gebouwen."""@nl-nl ;
  rdfs:label "Geleidelijn" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
.
core:GeleiderailConstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Lijnvormige Geleideconstructie samengesteld uit planken, afstandhouders en stijlen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Geleiderail constructie" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
.
core:GelijkvloersKruispunt
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kruispunt waarvan de weg-orientatielijnen elkaar snijden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Gelijkvloers kruispunt" ;
  rdfs:subClassOf core:Intersectie ;
.
core:GelijkvloerseNetwerkKruising
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Op een gelijkvloerse kruising wordt de gedeelde verkeersruimte beurtelings aan een of meerdere niet-conflicterende (verkeers)stromen toebedeeld."@nl-nl ;
  rdfs:label "Gelijkvloerse netwerk kruising" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkKruising ;
.
core:GeluidbeperkendeConstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Constructie die geluidshinder langs de weg vermindert"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidbeperkende constructie" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
.
core:Geluidsscherm
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Scheiding bedoeld om geluidshinder in de buitenlucht te verminderen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidsscherm" ;
  rdfs:subClassOf core:GeluidbeperkendeConstructie ;
.
core:Geluidswal
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Geluidbeperkende constructie bestaande uit een kern van zand of een ander vulmateriaal afgedekt met een laag grond waarop begroeiing mogelijk is."@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidswal" ;
  rdfs:subClassOf core:GeluidbeperkendeConstructie ;
.
core:Greppel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gegraven waterloop, veelal droogstaand, voor de afwatering en/of ontwatering van het omringende gebied, die afwatert op een sloot"@nl-nl ;
  rdfs:label "Greppel" ;
  rdfs:subClassOf core:Sloot ;
.
core:Groepering
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een abstractieprincipe waarbij een relatie tussen entiteiten van hetzelfde type, in de vorm van een overeenkomstige eigenschap, wordt gezien als een nieuwe entiteit(type) van een hoger niveau."@nl-nl ;
  rdfs:label "Groepering" ;
  rdfs:subClassOf core:InformatieRepresentatie ;
.
core:Halte
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Het geheel van objecten behorende bij een stopplaats van een autobus."@nl-nl ;
  rdfs:label "Halte" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntWeg ;
  skos:scopeNote "STOPPLACE in NDOV terminologie" ;
.
core:Haven
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Haven" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntVaarweg ;
.
core:Hek
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hekwerk of schutting, typisch ten behoeve van erfafscheiding."@nl-nl ;
  rdfs:label "Hek" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
.
core:InformatieRepresentatie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Informatie representatie" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Informatie> ;
.
core:Informatiebord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bord dat algemene, bewegwijzering en overige informatie verschaft."@nl-nl ;
  rdfs:label "Informatiebord" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
.
core:Inrichtingselement
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een voorwerp dat gebruikt wordt in gebouwen en in de openbare ruimte om deze in te richten."@nl-nl ;
  rdfs:label "Inrichtingselement" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
.
core:Inspectieput
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Put met afdichting om ondergrondse infrastructuur te inspecteren."@nl-nl ;
  rdfs:label "Inspectie put" ;
  rdfs:subClassOf core:Put ;
.
core:Installatie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Samenhangend systeem dat een bepaald doel dient."@nl-nl ;
  rdfs:label "Installatie" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Systeem> ;
.
core:Installatiedeel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Onderdeel van een installatie."@nl-nl ;
  rdfs:label "Installatiedeel" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
.
core:Instapmarkering
  rdf:type owl:Class ;
  core:heeftBeschrijving core:CROW_Publicatie_233 ;
  rdfs:comment "Specifieke vorm van informatiemarkering die wordt toegepast op bushaltes, ter hoogte van de instapplaats van het voertuig (voordeur)."@nl-nl ;
  rdfs:label "Instapmarkering" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
.
core:Instructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een richtlijn opgesteld voor een uit te voeren handeling."@nl-nl ;
  rdfs:label "Instructie" ;
  rdfs:subClassOf core:Specificatie ;
.
core:Intersectie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Verkeerskundige eenheid die het begin- of eindpunt vormt van een of meer Wegmenten, bestaande uit een van moment tot moment mogelijk wisselend aantal en in de tijd daardoor toenemend aantal Wegjuncties en/of Wegvakken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Intersectie" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegnode ;
.
core:Kabel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een geleider die is voorzien van een ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabel" ;
  rdfs:subClassOf core:Leiding ;
.
core:Kabels_en_Leidingen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kabels en Leidingen" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Kademuur
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Verticale wand ter scheiding van land en water, opgebouwd uit een muur van (soms) gemetselde stenen of gestort beton."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kademuur" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
.
core:Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Afsluitbare behuizing die dient om iets in op te bergen en/of te beschermen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
.
core:KerendeConstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Constructie die bedoeld is om grond en/of water te keren."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kerende constructie" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
.
core:Knooppunt
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kruispunt van ongelijkvloerse wegen."@nl-NL ;
  rdfs:label "Knooppunt" ;
  rdfs:subClassOf core:OngelijkvloersKruispunt ;
.
core:Kolk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Constructie bestemd om het hemelwater dat op de verharding valt in te zamelen en af te voeren."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kolk" ;
  rdfs:subClassOf core:Put ;
.
core:Kolkleiding
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Overdekt of ondergronds afvoerkanaal voor vuil- of hemelwater."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kolkleiding" ;
  rdfs:subClassOf core:Buis ;
.
core:Kruinlijn
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Lijn over het hoogste deel van de dijk (dijk is een waterkering op het land, bestaande uit een opgeworpen aarden wal)."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kruinlijn" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#EenDRuimte> ;
.
core:KruisenInfrastructuur
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kruisen infrastructuur" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:Kunstobject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Object dat is gemaakt door een kunstenaar zijnde beeldende kunst."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstobject" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
.
core:Kunstwerk
  rdf:type owl:Class ;
  core:realiseert core:OngelijkvloerseNetwerkKruising ;
  rdfs:comment "Bouwwerk, geen gebouw zijnde, dat de realisatie vormt van een kruising van netwerklinks."@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:OverigBouwwerk ;
.
core:Lantaarn
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Armatuur met één of meerdere lichtbronnen die verkeerstromen doormiddel van lichtsignalen reguleert."@nl-nl ;
  rdfs:label "Lantaarn" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
.
core:Leiding
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Buis of kabel bestemd voor de voortgeleiding van materie, energie of data."@nl-nl ;
  rdfs:label "Leiding" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
.
core:LeidingNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Leiding netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
.
core:Leidingelement
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Fysiek object bestemd voor een specifieke functie (schakelen, bufferen, begrenzen etc) binnen het transport van materie (vloeistoffen, gassen), energie of gegevens."@nl-nl ;
  rdfs:label "Leidingelement" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
.
core:ManagenVerkeer
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Managen verkeer" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:Mantelbuis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Mantelbuis" ;
  rdfs:subClassOf core:Leiding ;
.
core:Markering
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Geheel van aangebrachte figuraties en lijnen om informatie te verlenen, te regelen of ter aanduiding van iets."@nl-nl ;
  rdfs:label "Markering" ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersteken ;
.
core:Mast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Mast" ;
  rdfs:subClassOf core:Draagconstructie ;
.
core:Materieel_Gladheidsbestrijding
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Materieel Gladheidsbestrijding" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Matrixbord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een instrument dat verschillende symbolen en snelheden kan tonen. RVV-Bord A3"@nl-nl ;
  rdfs:label "Matrixbord" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegverkeersbord ;
.
core:Muur
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gelaagde opeenstapeling van stenen (voorzien van bindingsmiddel) of beton."@nl-nl ;
  rdfs:label "Muur" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
.
core:NatuurlijkGebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Begrensd en benoemd gebied dat beschreven wordt op basis van natuurlijke eigenschappen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Natuurlijk gebied" ;
  rdfs:subClassOf core:Gebied ;
.
core:Negenoog
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Negenoog" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegverkeerslantaarn ;
.
core:Netwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Samenstelling van netwerkelementen, waaronder nodes, links en kruisingen."@nl-NL ;
  rdfs:label "Netwerk" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Systeem> ;
.
core:NetwerkKruising
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie, waar een of meer netwerklinks elkaar ontmoeten, maar waar geen uitwisseling mogelijk is."@nl-NL ;
  rdfs:label "Netwerk kruising" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerkgebied ;
.
core:NetwerkLink
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Relatie tussen twee Nodes die een directe verbinding in het netwerk voorstelt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Netwerk link" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerkgebied ;
.
core:NetwerkNode
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Netwerkelement dat het begin- of eindpunt vormt van een of meer Links."@nl-nl ;
  rdfs:label "Netwerk node" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerkgebied ;
.
core:Netwerkgebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Fysieke ruimte dat een eenduidig afgebakende en samenhangende deelverzameling vormt in de topologie van het netwerk."@nl-nl ;
  rdfs:label "Netwerkgebied" ;
  rdfs:subClassOf core:FunctioneelGebied ;
.
core:OVL_Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kast langs de kant van de weg waarin een kWh meter van het energieleverend bedrijf en diverse schakel en beveiligingscomponenten zijn ondergebracht ten behoeve van een Openbare Verlichtingsinstallatie."@nl-nl ;
  rdfs:label "OVL Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
.
core:Oeverbescherming
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Grondkerende constructie, meestal van blokken, om afkalving van de oever te voorkomen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Oeverbescherming" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
.
core:Oeverconstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment """Een Oeverconstructie heeft als functie het achterliggende land te beschermen tegen het
water."""@nl-nl ;
  rdfs:label "Oeverconstructie" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
.
core:Oeverlijn
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Niet zichtbare lijn die een bepaalde waterstand aangeeft, zoals deze zich voordoet op (een) bepaald(e) tijdstip(pen), aan de oever van een rivier, kanaal, meer of zee."@nl-nl ;
  rdfs:label "Oeverlijn" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#EenDRuimte> ;
.
core:Oevervak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een Oevervak is de rand van een kanaal, vaarweg of rivier. Het begint bij bodem van het nautisch profiel en gaat door tot 10m achter de oeverconstructie."@nl-nl ;
  rdfs:label "Overvak" ;
  rdfs:subClassOf core:FunctioneelGebied ;
.
core:Onderdoorgang
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door."@nl-nl ;
  rdfs:label "Onderdoorgang" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
.
core:OngelijkvloersKruispunt
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kruispunt waarvan de weg-orientatielijnen elkaar kruisen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Ongelijkvloers kruispunt" ;
  rdfs:subClassOf core:Intersectie ;
.
core:OngelijkvloerseNetwerkKruising
  rdf:type owl:Class ;
  core:wordtGerealiseerdDoor core:Kunstwerk ;
  rdfs:comment "Op een ongelijkvloerse kruising worden de betrokken links structureel vertikaal van elkaar gescheiden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Ongelijkvloerse netwerk kruising" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkKruising ;
.
core:OntsluitenProvinciaalNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Ontsluiten provinciaal netwerk" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Functie> ;
.
core:OpenbaarVervoerNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Het geheel aan netwerk elementen bestemd voor het openbaar vervoer."@nl-nl ;
  rdfs:label "Openbaar vervoer netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
.
core:OpenbareVerlichtingsInstallatie
  rdf:type owl:Class ;
  core:bestaatUit core:Armatuur ;
  core:bestaatUit core:Draagconstructie ;
  core:bestaatUit core:Kabel ;
  core:bestaatUit core:OVL_Kast ;
  rdfs:label "Openbare verlichtings Installatie" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatie ;
.
core:Opstallen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Opstallen" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:OverigBouwwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is (en niet bedoeld voor permanent menselijk verblijf)."@nl-nl ;
  rdfs:label "Overig bouwwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Bouwwerk ;
.
core:Overkluizing
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een aan beide zijden niet toegankelijke constructie onder een weg, spoorweg, kade of dijk om kruisende kabels en leidingen te beschermen en te geleiden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Overkluizing" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
.
core:Paal
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat"@nl-nl ;
  rdfs:label "Paal" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
.
core:Parkeerplaats
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ruimte die is bestemd voor het parkeren van één voertuig."@nl-nl ;
  rdfs:comment "Locatie bestemd voor het parkeren van motorvoertuigen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Parkeerplaats" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntWeg ;
.
core:Plantvak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "BegroeidTerreindeel met aangelegde beplanting, meestal gras, heesters of struiken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Plantvak" ;
  rdfs:subClassOf core:BegroeidTerreindeel ;
.
core:Procedure
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een reeks instructies die op volgorde moet worden uitgevoerd."@nl-nl ;
  rdfs:label "Procedure" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#GeordendeVerzameling> ;
.
core:Put
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kokervormige constructie aangebracht onder de grond, die toegang geeft tot de aangesloten rioolleidingen en een verwijderbare deksel heeft."@nl-nl ;
  rdfs:label "Put" ;
  rdfs:subClassOf core:Leidingelement ;
.
core:Raster
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Constructie bestaande uit bijvoorbeeld palen, latten of spijlen voor het scheiden van verschillende terreingedeelten."@nl-nl ;
  rdfs:label "Raster" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
.
core:RegistratiefGebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Op basis van wet- of regelgeving afgebakend gebied dat als eenheid geldt van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid of voor bedrijfsvoering. Bron RWS-OTL 2016"@nl-nl ;
  rdfs:label "Registratief gebied" ;
  rdfs:subClassOf core:Gebied ;
.
core:Rijstrook
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Door doorgetrokken of onderbroken strepen gemarkeerd gedeelte van de rijbaan van zodanige breedte dat bestuurders van motorvoertuigen op meer dan twee wielen daarvan gebruik kunnen maken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Rijstrook" ;
  rdfs:subClassOf core:WegLink ;
.
core:RioolNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  core:bestaatUit core:Inspectieput ;
  core:bestaatUit core:Kolk ;
  core:bestaatUit core:Kolkleiding ;
  core:bestaatUit core:Zandvang ;
  rdfs:label "Riool netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:LeidingNetwerk ;
.
core:Risico
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een toestand waarbij er kans op een ongewenste gebeurtenis is."@nl-nl ;
  rdfs:label "Risico"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf core:Toestand ;
.
core:Rotonde
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Verkeersplein waar het verkeer op het plein voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten."@nl-nl ;
  rdfs:label "Rotonde" ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersplein ;
.
core:Route
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een logische samenstelling van ruimtes die een min of meer aaneengesloten pad vormen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Route" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#DrieDRuimte> ;
.
core:Scheepvaartsein
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Armatuur met één of meerdere lichtbronnen die verkeerstromen van de scheepvaart doormiddel van lichtsignalen reguleert."@nl-nl ;
  rdfs:label "Scheepvaartsein" ;
  rdfs:subClassOf core:Lantaarn ;
.
core:Scheepvaartverkeersbord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bord waarop een scheepvaartverkeersteken is aangebracht."@nl-nl ;
  rdfs:label "Scheepvaartverkeersbord" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
.
core:ScheidendeConstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Meestal lineaire constructie bedoeld als een obstakel om twee gebieden van elkaar te scheiden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Scheidende constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf core:Constructie ;
.
core:Schutsluis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "OverigBouwwerk waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl-nl ;
  rdfs:label "Schutsluis" ;
  rdfs:subClassOf core:Sluis ;
.
core:Sensor
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Installatiedeel dat één of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal."@nl-nl ;
  rdfs:label "Sensor" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
.
core:Sifon
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kunstwerk om een rivier, beek of poldertocht onder een andere waterloop (watergang) door te leiden die een ander waterpeil heeft. Omdat sifons tevens een waterkerende functie hebben moeten ze aan beide zijden afsluitbaar zijn."@nl-nl ;
  rdfs:label "Sifon" ;
  rdfs:subClassOf core:Duiker ;
.
core:Signaalgever
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Installatiedeel die het gedrag van één of meerdere personen beïnvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal."@nl-nl ;
  rdfs:label "Signaalgever" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
.
core:Sleutelkluis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een aan muur of vloer verankerde, afsluitbare kast, waarin de sleutels van andere objecten georganiseerd bewaard worden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Sleutelkluis" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
.
core:Sloot
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Algemene benaming voor een waterloop van beperkte breedte die stilstaand of slechts langzaam stromend water bevat."@nl-nl ;
  rdfs:label "Sloot" ;
  rdfs:subClassOf core:Waterloop ;
.
core:Sluis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Door middel van deuren te openen waterkering, die de verbinding vormt tussen twee wateren met een ongelijk waterniveau of met verschillende waterkwaliteit. Een sluis is opgebouwd uit onder andere sluishoofden, kolk en sluisdeuren."@nl-nl ;
  rdfs:label "Sluis" ;
  rdfs:subClassOf core:WaterstaankundigWerk ;
.
core:Specificatie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "An explicit set of requirements to be satisfied by an object."@en-gb ;
  rdfs:comment "Een opsomming van kenmerken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Specificatie" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Informatie> ;
.
core:Spuisluis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Sluis die dient om overtollig water uit een water of gebied af te voeren."@nl-nl ;
  rdfs:label "Spuisluis" ;
  rdfs:subClassOf core:Sluis ;
.
core:StrookAs
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Hartlijn van de strook."@nl-nl ;
  rdfs:label "Strookas" ;
  rdfs:subClassOf core:WegAs ;
.
core:Stuw
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Waterbouwkundige constructie die het water in een loop, beek of rivier opstuwt zodat het waterpeil bovenstrooms kan worden verhoogd en/ of geregeld."@nl-nl ;
  rdfs:label "Stuw" ;
  rdfs:subClassOf core:WaterstaankundigWerk ;
.
core:Terrein
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Door een type landgebruik gekarakteriseerd, zichtbaar begrensd stuk grond."@nl-nl ;
  rdfs:label "Terrein" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#DrieDRuimte> ;
.
core:Terreindeel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een terrein dat er binnen het objecttype Terrein van NEN 3610 wordt onderscheiden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Terreindeel" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
.
core:Terreinen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Terreinen" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Toestand
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De toestand waarin een object verkeerd."@nl-nl ;
  rdfs:label "Toestand"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Kenmerk> ;
.
core:Traject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Fysieke ruimte die een eenduidig afgebakende en samenhangende deelverzameling vormt in de topologie van het netwerk."@nl-nl ;
  rdfs:label "Traject" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#DrieDRuimte> ;
  skos:scopeNote "Richtlijnen voor omvang van een wegtraject: + Een traject start/eindigt bij een eigendoms/beheergrens + Een traject start/eindigt bij een aansluiting op een weg van een hogere orde. + Een traject start/eindigt op een weg van een gelijke orde." ;
.
core:Tunnel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kunstmatig aangelegde geboorde, afgezonken of in het droge gebouwde koker of buisvormige gang onder maaiveldniveau, dat aan beide zijdes is voorzien van een open bakconstructie, met als doel om spoor- en/ of wegverkeer tussen twee punten over een grote afstand mogelijk te maken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Tunnel" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
.
core:Tunnelbak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Aan de bovenzijde open constructie met tenminste 2 wanden en een vloer om een spoor- of autoweg ten opzichte van het omliggende maaiveld verdiept te laten liggen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Tunnelbak" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
.
core:UitwisselpuntVaarweg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een uitwisselpunt tussen hoofdwaterwegen en regionale vaarwegen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Uitwisselpunt vaarweg" ;
  rdfs:subClassOf core:VaarwegNode ;
.
core:VRI_Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kast ten behoeve van de regeling van het verkeer."@nl-nl ;
  rdfs:label "VRI Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
.
core:Vaarweg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Voor het openbaar scheepvaartverkeer openstaand, aaneengesloten stuk oppervlaktewater dat in doorvaart tenminste voldoet of zal gaan voldoen aan een vrije doorvaarthoogte van 2,45 meter en een diepte van 1,10 meter, beide ten opzichte van het ter plaatse geldende zomerstreefpeil, de gemiddelde waterstand, of in getijdegebieden het NAP."@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarweg" ;
  rdfs:subClassOf core:Route ;
.
core:VaarwegAs
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Hartlijn van de vaarweg"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarwegas" ;
  rdfs:subClassOf core:As ;
.
core:VaarwegLink
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Relatie tussen twee Vaarwegnodes die een directe verbinding in het vaarwegennetwerk voorstelt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarweglink" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkLink ;
.
core:VaarwegNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Het vaarwegennet bestaat uit alle verbindingen voor het vaarwegverkeer."@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarwegnetwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
.
core:VaarwegNode
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Node in het vaarwegennetwerk."@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarwegnode" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkNode ;
.
core:VastKunstwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Onderdeel van een civiel-technisch werk voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Vast kunstwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Kunstwerk ;
.
core:VasteBrug
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vaste verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden wordt door water."@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaste brug" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
.
core:VerblijfspuntVaarweg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een locatie die de vaarweggebruikers verzorging en/of verblijf biedt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verblijfspunt vaarweg" ;
  rdfs:subClassOf core:VaarwegNode ;
.
core:VerblijfspuntWeg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een locatie die de weggebruikers verzorging en/of verblijf biedt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verblijfspunt weg" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegnode ;
.
core:VerhardeBaan
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Baan die een onderdeel vormt van een verhardingsoppervlak."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verharde baan"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf core:Baan ;
.
core:Verkeerscentrale
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebouw met een operationele instelling voor het op afstand bedienen en monitoren van (vaar)weggebonden installaties die de verkeersstromen geleiden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeerscentrale" ;
  rdfs:subClassOf core:Gebouw ;
.
core:Verkeersmanagementsysteem
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Het geheel van objecten die samen het structureren en sturen van verkeersstromen voor een optimaal gebruik mogelijk maken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersmanagementsysteem" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Systeem> ;
.
core:Verkeersmanagementsysteem_vaarweg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Het geheel van objecten die samen het structureren en sturen van verkeersstromen op het water voor een optimaal gebruik mogelijk maken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersmanagementsysteem vaarweg" ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersmanagementsysteem ;
.
core:Verkeersmanagementsysteem_weg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Het geheel van objecten die samen het structureren en sturen van verkeersstromen op de weg voor een optimaal gebruik mogelijk maken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersmanagementsysteem weg" ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersmanagementsysteem ;
.
core:Verkeersplein
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gelijkvloers kruispunt waar het verkeer in een rondgaande beweging wordt afgewikkeld."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersplein" ;
  rdfs:subClassOf core:GelijkvloersKruispunt ;
.
core:VerkeersregelInstallatie
  rdf:type owl:Class ;
  core:bestaatUit core:Camera_VRI ;
  core:bestaatUit core:Detectielus_VRI ;
  core:bestaatUit core:Draagconstructie ;
  core:bestaatUit core:Drukknop ;
  core:bestaatUit core:Kabel ;
  core:bestaatUit core:VRI_Kast ;
  rdfs:label "Verkeersregel installatie" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatie ;
.
core:Verkeersteken
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Object dat een richtlijn, gebod of verbod aangeeft aan het verkeer."@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersteken" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
.
core:Viaduct
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kunstwerk dat een vaste overbrugging vormt over een weg, spoorweg of terrein."@nl-nl ;
  rdfs:label "Viaduct" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
.
core:Vluchthaven
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een langs de rijbaan van een weg gelegen weggedeelte dat in geval van nood verblijf biedt aan de weggebruiker."@nl-nl ;
  rdfs:label "Vluchthaven" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntWeg ;
.
core:WaarnemingsCamera
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Sensor voor de registratie van beelden van het (vaar)wegverkeer."@nl-nl ;
  rdfs:label "Waarnemings camera" ;
  rdfs:subClassOf core:Camera ;
.
core:Waarschuwingsmarkering
  rdf:type owl:Class ;
  core:heeftBeschrijving core:CROW_Publicatie_233 ;
  rdfs:comment "Markering om te attenderen op eventueel gevaar of vragen om extra oplettendheid van de visueel beperkte reiziger."@nl-nl ;
  rdfs:label "Waarschuwingsmarkering" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
.
core:Wachtplaats
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Ligplaats die de mogelijkheid biedt om gedurende korte tijd af te meren in afwachting van een schutting, brugopening, laden of lossen."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wachtplaats" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntVaarweg ;
.
core:Waterbergingsgebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Terrein met als functie het tijdelijk of langdurig bergen van (regen)wateroverschotten uit de omgeving."@nl-nl ;
  rdfs:label "Waterbergingsgebied" ;
  rdfs:subClassOf core:FunctioneelGebied ;
.
core:Waterdeel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje (oppervlakte)water met gelijkblijvende, homogene eigenschappen en relaties dat er binnen het objecttype (oppervlakte)Water van NEN 3610 wordt onderscheiden, en dat permanent met water bedekt is."@nl-nl ;
  rdfs:label "Waterdeel" ;
  rdfs:subClassOf core:Terreindeel ;
.
core:Waterhuishouding
  rdf:type owl:Class ;
  core:bestaatUit core:Bermsloot ;
  core:bestaatUit core:Greppel ;
  core:bestaatUit core:RioolNetwerk ;
  rdfs:label "Waterhuishouding" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Systeem> ;
.
core:Waterloop
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een voor de waterbeheersing bestemde geul die meestal permanent water bevat (zoals rivier, kanaal, beek, sloot, gracht)."@nl-nl ;
  rdfs:label "Waterloop" ;
  rdfs:subClassOf core:Waterdeel ;
.
core:WaterstaankundigWerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Werk ten behoeve van Waterkwantiteits- of Waterkeringenbeheer."@nl-nl ;
  rdfs:label "Waterstaankundig werk" ;
  rdfs:subClassOf core:OverigBouwwerk ;
.
core:Watervlakte
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Alle oppervlakken die vrij permanent met zoet water zijn bedekt. (zoals meer, plas, ven, vijver)."@nl-nl ;
  rdfs:label "Watervlakte" ;
  rdfs:subClassOf core:Waterdeel ;
.
core:Weg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gebaande, en daardoor begaanbare, verbinding tussen twee of meer punten om verplaatsingen mogelijk te maken."@nl-nl ;
  rdfs:label "Weg" ;
  rdfs:subClassOf core:Route ;
.
core:WegAs
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Hartlijn van de weg."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegas" ;
  rdfs:subClassOf core:As ;
.
core:WegBaan
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Verbinding tussen twee baanjuncties die een rechtstreekse verbinding in het netwerk voorstelt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegbaan" ;
  rdfs:subClassOf core:WegLink ;
.
core:WegLink
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Relatie tussen twee wegnodes die een directe verbinding in het wegennetwerk voorstelt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Weglink" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkLink ;
.
core:WegNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Het wegennet bestaat uit alle verbindingswegen voor het wegverkeer."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegnetwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
.
core:Wegberm
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gedeelte van een weg tussen verkeersbanen of tussen een buitenste verkeersbaan en de naastgelegen weggrens."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegberm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf core:Baan ;
  skos:scopeNote "Let op dat het hier gaat om het gedeelte van de berm wat een verkeerskundige functie vervult. Het overige deel van de berm valt onder BegroeidTerreindeel -> Berm" ;
.
core:Wegdeel
  rdf:type owl:Class ;
  core:realiseert core:Wegvak ;
  rdfs:comment "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een NEN 3610 Weg met gelijkblijvende, homogene eigenschappen en relaties en primair bedoeld voor gebruik door weg-, spoor- en vliegverkeer te land."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegdeel" ;
  rdfs:subClassOf core:Terreindeel ;
.
core:Wegmarkering
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Het geheel aan tekens die op het wegdek staan aangegeven en het verkeer door middel van de visuele informatie geleiden."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegmarkering" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
.
core:Wegnode
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Node in het wegennetwerk."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegnode" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkNode ;
.
core:Wegvak
  rdf:type owl:Class ;
  core:wordtGerealiseerdDoor core:Wegdeel ;
  rdfs:comment "Relatie tussen twee Wegjuncties die een directe verbinding in het wegennetwerk voorstelt."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegvak" ;
  rdfs:subClassOf core:WegLink ;
  skos:scopeNote "Een Wegvak is een verkeerskundig homogeen deel van een Wegennetwerk." ;
.
core:Wegverkeersbord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bord waarop een wegverkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering van dit wegverkeersteken wettelijk is voorgeschreven."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegverkeersbord" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersteken ;
.
core:Wegverkeerslantaarn
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Armatuur met één of meerdere lichtbronnen die verkeerstromen op de weg doormiddel van lichtsignalen reguleert."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegverkeerslantaarn" ;
  rdfs:subClassOf core:Lantaarn ;
.
core:Wegwijzer
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bord dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route."@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegwijzer" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
.
core:Zandvang
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van zand en afvalwater."@nl-nl ;
  rdfs:label "Zandvang" ;
  rdfs:subClassOf core:Afscheider ;
.
core:Zwemwaterbord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een paneel waarop informatie wordt afgebeeld ten behoeve van zwemwater locaties."@nl-nl ;
  rdfs:label "Zwemwaterbord" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
.
core:bestaatUit
  rdf:type rdf:Property ;
  rdfs:domain <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
  rdfs:label "bestaat uit"@nl-nl ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
  owl:inverseOf core:isOnderdeelVan ;
.
core:heeftBeschrijving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain owl:Thing ;
  rdfs:label "heeft beschrijving" ;
  rdfs:range core:InformatieRepresentatie ;
.
core:isOnderdeelVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
  rdfs:label "is onderdeel van"@nl-nl ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
  owl:inverseOf core:bestaatUit ;
.
core:realiseert
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "realiseert" ;
  owl:inverseOf core:wordtGerealiseerdDoor ;
.
core:specificeertActiviteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain core:Specificatie ;
  rdfs:label "Specificeert Activiteit" ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Activiteit> ;
.
core:specificeertFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain core:Specificatie ;
  rdfs:label "Specificeert Functie" ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Functie> ;
.
core:specificeertObject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain core:Specificatie ;
  rdfs:label "Specificeert Object" ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
.
core:vervultFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekeRuimte> ;
  rdfs:label "vervult functie" ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Functie> ;
.
core:wordtGerealiseerdDoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "wordt gerealiseerd door" ;
  owl:inverseOf core:realiseert ;
.
