# baseURI: http://otl.noord-holland.nl/core/
# imports: http://binkhoffmann.org/ontologies/top
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core
# prefix: core

@prefix core: <http://otl.noord-holland.nl/core/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

core:
  rdf:type owl:Ontology ;
  owl:imports <http://binkhoffmann.org/ontologies/top> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
core:Aanlooproute
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Aanlooproute" ;
  rdfs:subClassOf core:Route ;
  skos:definition "Route die aansluiting maakt van een vertrekplaats."@nl-nl ;
  skos:scopeNote "Term gebruikt in de context van toegankelijk openbaar vervoer."@nl-nl ;
.
core:Abri
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Abri" ;
  rdfs:subClassOf core:OverigBouwwerk ;
  skos:definition "Een abri of wachthuisje is een kleine, niet afgesloten wachtruimte die beschutting biedt tegen weer en wind."@nl-nl ;
.
core:Actievemarkering
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Actievemarkering" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  skos:definition "Actieve markering is een markering in het wegdek die zelf licht geeft."@nl-nl ;
.
core:Afscheider
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Afscheider" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
  skos:definition "Onderdeel van een statische afscheiderinstallatie, dat de daadwerkelijke scheidingfunctie uitvoert."@nl-nl ;
.
core:Afvalbak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Afvalbak" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
  skos:definition "Bak in de openbare ruimte voor het verzamelen van afval"@nl-nl ;
.
core:Aquaduct
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Aquaduct" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
  skos:definition "Overbrugging waarbij de waterweg middels een bakvormige constructie over weg, waterweg of terrein heengaat."@nl-nl ;
.
core:Armatuur
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Armatuur" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
  skos:definition "Behuizing voor één of meer lichtbronnen inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp"@nl-nl ;
.
core:As
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "As (fysieke ruimte)" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#EenDRuimte> ;
  skos:definition "Hartlijn"@nl-nl ;
.
core:AsGeometrie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "As (geometrie)" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#EenDCoordinaat> ;
  skos:definition "Geometrische representatie van de hartlijn."@nl-nl ;
.
core:Baan
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Baan"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "Gedeelte van een weg, in lengterichting begrensd door een beginraai en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd door:  twee opeenvolgende overgangen verhard/onverhard of een overgang verhard/onverhard en een weggrens;"@nl-nl ;
.
core:BaanAs
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Baanas" ;
  rdfs:subClassOf core:WegAs ;
  skos:definition "Hartlijn van de baan."@nl-nl ;
.
core:BegroeidTerreindeel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Begroeid terreindeel" ;
  rdfs:subClassOf core:Terreindeel ;
  skos:definition "Ruimtelijk voorkomen van vegetatie in samenhang met de plaats waar ze groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan, natuurlijk of aangeplant) hebben aangenomen."@nl-nl ;
.
core:Beheerobjecten_NEN2767-4
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Beheerobjecten NEN2767-4" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Belijning
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Belijning" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  skos:definition "Belijning is de formele vertaling van alignement (een geheel van rijlijnen, bochten en bogen in wegen en spoorwegen)."@nl-nl ;
  skos:scopeNote "In het dagelijks spraakgebruik wordt de term belijning heel vaak ten onrechte gebruikt voor de markering op het wegdek."@nl-nl ;
.
core:Berm
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Berm" ;
  rdfs:subClassOf core:BegroeidTerreindeel ;
  skos:definition "Horizontaal of licht hellende veelal onverharde met gras of beplanting begroeide strook grond tussen de dragende kern van een (spoor)weg of dijk en het talud, kruin of bermsloot."@nl-nl ;
  skos:scopeNote "Let op dat het hier gaat om het NIET verkeerskundig van belang zijnde deel van de berm. Het verkeerskundig van belang zijnde deel van de berm valt onder het begrip Wegberm." ;
.
core:Bermplank
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Bermplank" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  rdfs:subClassOf core:Paal ;
  skos:definition "Een reflectorpaal of bermplank laten het wegverloop en de wegrand zien, met name in omstandigheden met slecht zicht, zoals mist, donkerheid en regen."@nl-nl ;
.
core:Bermsloot
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Bermsloot" ;
  rdfs:subClassOf core:Sloot ;
  skos:definition "Bermstrook, bestemd voor afvoer van water, bestaande uit taluds en een natte of droge bodem."@nl-nl ;
.
core:Beschoeiing
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Beschoeiing" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
  skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving van de walkant moet voorkomen"@nl-nl ;
.
core:Beschrijving
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Beschrijving" ;
  rdfs:subClassOf core:InformatieRepresentatie ;
.
core:BeweegbaarKunstwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Beweegbaar kunstwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Kunstwerk ;
  skos:definition "Een beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl-nl ;
.
core:Bodem
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Bodem" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "De bodem is de bovenste laag van de aardkorst."@nl-nl ;
  skos:note "De definitie in de bodemkunde is specifieker, namelijk die laag van de aardkorst die door planten beworteld wordt (de rhizosfeer), of waarin zich bodemvormende processen afspelen."@nl-nl ;
.
core:Bord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Bord" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
  skos:definition "Paneel waarop (statische) informatie wordt afgebeeld, verwoord in tekst, pictogram of code."@nl-nl ;
.
core:Bouwdelen_NEN2767-4
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Bouwdelen NEN2767-4" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Bouwwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Bouwwerk" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "Constructie van enige omvang, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren."@nl-nl ;
.
core:Buis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Buis" ;
  rdfs:subClassOf core:Leiding ;
  skos:definition "Holle cilindrische leiding voor het geleiden van vloeistoffen, gassen of capsules."@nl-nl ;
.
core:Buisleiding
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Buisleiding" ;
  rdfs:subClassOf core:Buis ;
  skos:definition "Holle cilindrische leiding voor transport van gevaarlijke stoffen."@nl-nl ;
.
core:CROW_Publicatie_233
  rdf:type core:Document ;
  rdfs:label "CROW Publicatie 233" ;
.
core:Camera
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Camera" ;
  rdfs:subClassOf core:Sensor ;
  skos:definition "Sensor voor de registratie van beelden van situaties, waarvan direkte observatie moeilijk of niet permanent mogelijk is."@nl-nl ;
.
core:Camera_VRI
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Camera VRI" ;
  rdfs:subClassOf core:Camera ;
  skos:definition "Sensor voor de registratie van beelden van situaties, specifiek bij Verkeersregelinstallaties."@nl-nl ;
.
core:Conditioneren_en_inpassen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Conditioneren en inpassen" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:Constructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "Samenstel van meerdere constructie delen dat een bepaald doel dient, en dat het resultaat is van een constructieproces"@nl-nl ;
.
core:DRIP_Paneel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "DRIP Paneel" ;
  rdfs:subClassOf core:Signaalgever ;
  skos:definition "Dynamisch Route-informatie Paneel.  Een instrument waarmee route-informatie kan worden gegeven aan de (vaar)weggebruiker."@nl-nl ;
.
core:DRIS_Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "DRIS Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
  skos:definition "Kast ten behoeve van de regeling van DRIS panelen."@nl-nl ;
.
core:DRIS_Paneel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "DRIS Paneel" ;
  rdfs:subClassOf core:Signaalgever ;
  skos:definition "Dynamisch reizigersinformatiesysteem. Een instrument waarmee informatie gegeven kan worden aan reizigers met het Openbaar Vervoer."@nl-nl ;
.
core:Damwand
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Damwand" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
  skos:definition "Grond- en/ of waterkerende constructie bestaande uit verticale losse en in de grond aangebrachte elementen die met elkaar zijn verbonden."@nl-nl ;
.
core:Datakabel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Datakabel" ;
  rdfs:subClassOf core:Kabel ;
  skos:definition "Kabel voor voortgeleiding van elektronische of lichtsignalen"@nl-nl ;
.
core:Detectielus
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Detectielus" ;
  rdfs:subClassOf core:Detector ;
  skos:definition "Luskabel aangebracht in het wegdek voor het detecteren van voertuigen"@nl-nl ;
.
core:Detectielus_VRI
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Detectielus VRI" ;
  rdfs:subClassOf core:Detectielus ;
  skos:definition "Een inductielus, geplaatst in gefreesde sleuven in het wegdek, in staat om een verkeer te detecteren ten behoeve van de Verkeersregelinstallatie."@nl-nl ;
.
core:Detectielus_Verkeersteller
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Detectielus Verkeersteller" ;
  rdfs:subClassOf core:Detectielus ;
  skos:definition "Een inductielus van koperdraad verzonken in het wegdek waarmee met behulp van elektronica een voertuig kan worden waargenomen."@nl-nl ;
.
core:Detector
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Detector" ;
  rdfs:subClassOf core:Sensor ;
  skos:definition "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond"@nl-nl ;
.
core:Document
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Document" ;
  rdfs:subClassOf core:InformatieRepresentatie ;
  skos:definition "Informatieobject dat aanvullende informatie bevat over één of meer Concepten. De structuur van de informatie in het Document is niet bekend: het is een black box."@nl-nl ;
.
core:Draagconstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Draagconstructie" ;
  rdfs:subClassOf core:Constructie ;
  skos:definition "Constructie die bestemd is om belasting te dragen."@nl-nl ;
.
core:Drainagebuis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Drainagebuis" ;
  rdfs:subClassOf core:Buis ;
  skos:definition "Buis bestemd voor drainage."@nl-nl ;
.
core:Drielichter
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Drielichter" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegverkeerslantaarn ;
.
core:Drukknop
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Drukknop (VRI)" ;
  rdfs:subClassOf core:Detector ;
  skos:definition "Detector waarmee de verkeersdeelnemer zich meldt bij een verkeersregelinstallatie"@nl-nl ;
.
core:Duiker
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Duiker" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
  skos:definition "Waterdoorgang onder een weg of dijk welke zorg draagt voor een wederzijdse verbinding van twee wateren of waterlopen."@nl-nl ;
.
core:Ecoduct
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Ecoduct" ;
  rdfs:subClassOf core:Viaduct ;
  skos:definition "Vaste verbinding in de vorm van een viaduct voor passages van dieren over een weg of spoorweg"@nl-nl ;
.
core:EcologischNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Ecologisch netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
  skos:definition "Verzameling van netwerkelementen, bestemd voor de verplaatsing van grote en kleine dieren (fauna)."@nl-nl ;
.
core:EcologischeVerbindingszone
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Ecologische verbindingszone" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkLink ;
  skos:definition "Landschappelijk element van per diersoort of ecosysteemtype verschillend formaat, vorm en vegetatietype dat verbindingen in het landschap voor die diersoort of dat ecosysteemtype behoudt of verbetert."@nl-nl ;
.
core:Ecopassage
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Ecopassage" ;
  rdfs:subClassOf core:OngelijkvloerseNetwerkKruising ;
  skos:definition "Ongelijkvoerse kruising van netwerklinks, die tot doel heeft passages van dieren mogelijk te maken."@nl-nl ;
.
core:Eenlichter
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Eenlichter" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegverkeerslantaarn ;
.
core:Eis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Eis" ;
  rdfs:subClassOf core:Specificatie ;
  skos:definition "A singular documented physical or functional need that a particular design, product or process must be able to perform."@en-gb ;
  skos:definition "Noodzakelijke voorwaarde voor iets."@nl-nl ;
.
core:Eistekst
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Eistekst" ;
  rdfs:subClassOf core:InformatieRepresentatie ;
  skos:definition "Beschrijving van een eis."@nl-nl ;
.
core:Electiciteitskabel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Electiciteitskabel" ;
  rdfs:subClassOf core:Kabel ;
  skos:definition "Kabel bestemd voor het transport van elektriciteit."@nl-nl ;
.
core:ElektrischeInstallatie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Elektrische installatie" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatie ;
  skos:definition "Installatie bestaande uit elektrotechnische componenten."@nl-nl ;
.
core:Elementen_NEN2767-4
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Elementen NEN2767-4" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:FaciliterenDataverzamelSysteem
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren dataverzamel systeem" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenEcologischNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren ecologisch netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenOverigeVoorzieningen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren overige voorzieningen" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenVaarwegenNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren vaarwegen netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenWatermanagementSysteem
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren watermanagement systeem" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:FaciliterenWegenNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faciliteren wegverkeer" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:Faunaraster
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Faunaraster" ;
  rdfs:subClassOf core:Raster ;
  skos:definition "Raster specifiek bedoeld om fauna tegen te houden."@nl-nl ;
.
core:FietsNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Fietsnetwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
  skos:definition "Samenstelling van netwerkelementen ten behoeve van Fietsverkeer."@nl-nl ;
.
core:FunctioneelGebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Functioneel gebied" ;
  rdfs:subClassOf core:Gebied ;
  skos:definition "Begrensd en benoemd gebied dat door een functionele eenheid beschreven wordt."@nl-nl ;
.
core:GMS_Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "GMS Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
  skos:definition "Kast ten behoeve van het meten van weers- en wegdekomstandigheden."@nl-nl ;
.
core:Gebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Gebied" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#DrieDRuimte> ;
  skos:definition "Begrensd ruimtelijk object dat een op- of indeling van het aardoppervlak vormt."@nl-nl ;
  skos:note "Het begrip 'gebied' komt overeen met 'land use' in INSPIRE en BGT/IMGEO, en heeft betrekking op het sociaal-economisch en ecologisch gebruik van het aardoppervlak, dat zich binnen de grenzen van het gebied bevindt. Een gebied kan worden gerealiseerd door de fysieke objecten (waaronder terrein), die zich binnen die ruimte bevinden." ;
.
core:Gebouw
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Gebouw" ;
  rdfs:subClassOf core:Bouwwerk ;
  skos:definition "Bouwwerk ter ondersteuning van een infrastructureel object of een deel van een bouwwerk, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt, dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel."@nl-nl ;
.
core:Gedenkteken
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Gedenkteken" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
  skos:definition "Standbeeld, gedenksteen of bouwwerk opgericht ter herinnering aan een persoon of een belangrijke gebeurtenis of van algemeen belang."@nl-nl ;
.
core:Geleidelijn
  rdf:type owl:Class ;
  core:heeftBeschrijving core:CROW_Publicatie_233 ;
  rdfs:label "Geleidelijn" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  skos:definition """Een geleidelijn biedt tastbare en visuele ondersteuning bij verplaatsen
in openbare ruimten en in gebouwen."""@nl-nl ;
.
core:GeleiderailConstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Geleiderail constructie" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
  skos:definition "Lijnvormige Geleideconstructie samengesteld uit planken, afstandhouders en stijlen."@nl-nl ;
.
core:GelijkvloersKruispunt
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Gelijkvloers kruispunt" ;
  rdfs:subClassOf core:Intersectie ;
  skos:definition "Kruispunt waarvan de weg-orientatielijnen elkaar snijden."@nl-nl ;
.
core:GelijkvloerseNetwerkKruising
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Gelijkvloerse netwerk kruising" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkKruising ;
  skos:definition "Op een gelijkvloerse kruising wordt de gedeelde verkeersruimte beurtelings aan een of meerdere niet-conflicterende (verkeers)stromen toebedeeld."@nl-nl ;
.
core:GeluidbeperkendeConstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Geluidbeperkende constructie" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
  skos:definition "Constructie die geluidshinder langs de weg vermindert"@nl-nl ;
.
core:Geluidsscherm
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Geluidsscherm" ;
  rdfs:subClassOf core:GeluidbeperkendeConstructie ;
  skos:definition "Scheiding bedoeld om geluidshinder in de buitenlucht te verminderen."@nl-nl ;
.
core:Geluidswal
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Geluidswal" ;
  rdfs:subClassOf core:GeluidbeperkendeConstructie ;
  skos:definition "Geluidbeperkende constructie bestaande uit een kern van zand of een ander vulmateriaal afgedekt met een laag grond waarop begroeiing mogelijk is."@nl-nl ;
.
core:Greppel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Greppel" ;
  rdfs:subClassOf core:Sloot ;
  skos:definition "Gegraven waterloop, veelal droogstaand, voor de afwatering en/of ontwatering van het omringende gebied, die afwatert op een sloot"@nl-nl ;
.
core:Groepering
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Groepering" ;
  rdfs:subClassOf core:InformatieRepresentatie ;
  skos:definition "Een abstractieprincipe waarbij een relatie tussen entiteiten van hetzelfde type, in de vorm van een overeenkomstige eigenschap, wordt gezien als een nieuwe entiteit(type) van een hoger niveau."@nl-nl ;
.
core:Halte
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Halte" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntWeg ;
  skos:definition "Het geheel van objecten behorende bij een stopplaats van een autobus."@nl-nl ;
  skos:scopeNote "STOPPLACE in NDOV terminologie" ;
.
core:Haven
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Haven" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntVaarweg ;
  skos:definition "Een natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen."@nl-nl ;
.
core:Hek
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Hek" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
  skos:definition "Een hekwerk of schutting, typisch ten behoeve van erfafscheiding."@nl-nl ;
.
core:InformatieRepresentatie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Informatie representatie" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Informatie> ;
.
core:Informatiebord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Informatiebord" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
  skos:definition "Bord dat algemene, bewegwijzering en overige informatie verschaft."@nl-nl ;
.
core:Inrichtingselement
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Inrichtingselement" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "Een voorwerp dat gebruikt wordt in gebouwen en in de openbare ruimte om deze in te richten."@nl-nl ;
.
core:Inspectieput
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Inspectie put" ;
  rdfs:subClassOf core:Put ;
  skos:definition "Put met afdichting om ondergrondse infrastructuur te inspecteren."@nl-nl ;
.
core:Installatie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Installatie" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Systeem> ;
  skos:definition "Samenhangend systeem dat een bepaald doel dient."@nl-nl ;
.
core:Installatiedeel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Installatiedeel" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "Onderdeel van een installatie."@nl-nl ;
.
core:Instapmarkering
  rdf:type owl:Class ;
  core:heeftBeschrijving core:CROW_Publicatie_233 ;
  rdfs:label "Instapmarkering" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  skos:definition "Specifieke vorm van informatiemarkering die wordt toegepast op bushaltes, ter hoogte van de instapplaats van het voertuig (voordeur)."@nl-nl ;
.
core:Instructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Instructie" ;
  rdfs:subClassOf core:Specificatie ;
  skos:definition "Een richtlijn opgesteld voor een uit te voeren handeling."@nl-nl ;
.
core:Intersectie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Intersectie" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegnode ;
  skos:definition "Verkeerskundige eenheid die het begin- of eindpunt vormt van een of meer Wegmenten, bestaande uit een van moment tot moment mogelijk wisselend aantal en in de tijd daardoor toenemend aantal Wegjuncties en/of Wegvakken."@nl-nl ;
.
core:Kabel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kabel" ;
  rdfs:subClassOf core:Leiding ;
  skos:definition "Een geleider die is voorzien van een ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data."@nl-nl ;
.
core:Kabels_en_Leidingen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kabels en Leidingen" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Kademuur
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kademuur" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
  skos:definition "Verticale wand ter scheiding van land en water, opgebouwd uit een muur van (soms) gemetselde stenen of gestort beton."@nl-nl ;
.
core:Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
  skos:definition "Afsluitbare behuizing die dient om iets in op te bergen en/of te beschermen."@nl-nl ;
.
core:KerendeConstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kerende constructie" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
  skos:definition "Constructie die bedoeld is om grond en/of water te keren."@nl-nl ;
.
core:Knooppunt
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Knooppunt" ;
  rdfs:subClassOf core:OngelijkvloersKruispunt ;
  skos:definition "Kruispunt van ongelijkvloerse wegen."@nl-NL ;
.
core:Kolk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kolk" ;
  rdfs:subClassOf core:Put ;
  skos:definition "Constructie bestemd om het hemelwater dat op de verharding valt in te zamelen en af te voeren."@nl-nl ;
.
core:Kolkleiding
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kolkleiding" ;
  rdfs:subClassOf core:Buis ;
  skos:definition "Overdekt of ondergronds afvoerkanaal voor vuil- of hemelwater."@nl-nl ;
.
core:Kruinlijn
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kruinlijn" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#EenDRuimte> ;
  skos:definition "Lijn over het hoogste deel van de dijk (dijk is een waterkering op het land, bestaande uit een opgeworpen aarden wal)."@nl-nl ;
.
core:KruisenInfrastructuur
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kruisen infrastructuur" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:Kunstobject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Kunstobject" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
  skos:definition "Object dat is gemaakt door een kunstenaar zijnde beeldende kunst."@nl-nl ;
.
core:Kunstwerk
  rdf:type owl:Class ;
  core:realiseert core:OngelijkvloerseNetwerkKruising ;
  rdfs:label "Kunstwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:OverigBouwwerk ;
  skos:definition "Bouwwerk, geen gebouw zijnde, dat de realisatie vormt van een kruising van netwerklinks."@nl-nl ;
.
core:Lantaarn
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Lantaarn" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
  skos:definition "Armatuur met één of meerdere lichtbronnen die verkeerstromen doormiddel van lichtsignalen reguleert."@nl-nl ;
.
core:Leiding
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Leiding" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
  skos:definition "Buis of kabel bestemd voor de voortgeleiding van materie, energie of data."@nl-nl ;
.
core:LeidingNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Leiding netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
.
core:Leidingelement
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Leidingelement" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
  skos:definition "Fysiek object bestemd voor een specifieke functie (schakelen, bufferen, begrenzen etc) binnen het transport van materie (vloeistoffen, gassen), energie of gegevens."@nl-nl ;
.
core:ManagenVerkeer
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Managen verkeer" ;
  rdfs:subClassOf core:OntsluitenProvinciaalNetwerk ;
.
core:Mantelbuis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Mantelbuis" ;
  rdfs:subClassOf core:Leiding ;
  skos:definition "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen"@nl-nl ;
.
core:Markering
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Markering" ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersteken ;
  skos:definition "Geheel van aangebrachte figuraties en lijnen om informatie te verlenen, te regelen of ter aanduiding van iets."@nl-nl ;
.
core:Mast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Mast" ;
  rdfs:subClassOf core:Draagconstructie ;
  skos:definition "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen."@nl-nl ;
.
core:Materieel_Gladheidsbestrijding
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Materieel Gladheidsbestrijding" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Matrixbord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Matrixbord" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegverkeersbord ;
  skos:definition "Een instrument dat verschillende symbolen en snelheden kan tonen. RVV-Bord A3"@nl-nl ;
.
core:Muur
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Muur" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
  skos:definition "Gelaagde opeenstapeling van stenen (voorzien van bindingsmiddel) of beton."@nl-nl ;
.
core:NatuurlijkGebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Natuurlijk gebied" ;
  rdfs:subClassOf core:Gebied ;
  skos:definition "Begrensd en benoemd gebied dat beschreven wordt op basis van natuurlijke eigenschappen."@nl-nl ;
.
core:Negenoog
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Negenoog" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegverkeerslantaarn ;
.
core:Netwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Netwerk" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Systeem> ;
  skos:definition "Samenstelling van netwerkelementen, waaronder nodes, links en kruisingen."@nl-NL ;
.
core:NetwerkKruising
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Netwerk kruising" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerkgebied ;
  skos:definition "Locatie, waar een of meer netwerklinks elkaar ontmoeten, maar waar geen uitwisseling mogelijk is."@nl-NL ;
.
core:NetwerkLink
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Netwerk link" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerkgebied ;
  skos:definition "Relatie tussen twee Nodes die een directe verbinding in het netwerk voorstelt."@nl-nl ;
.
core:NetwerkNode
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Netwerk node" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerkgebied ;
  skos:definition "Netwerkelement dat het begin- of eindpunt vormt van een of meer Links."@nl-nl ;
.
core:Netwerkgebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Netwerkgebied" ;
  rdfs:subClassOf core:FunctioneelGebied ;
  skos:definition "Fysieke ruimte dat een eenduidig afgebakende en samenhangende deelverzameling vormt in de topologie van het netwerk."@nl-nl ;
.
core:OVL_Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "OVL Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
  skos:definition "Kast langs de kant van de weg waarin een kWh meter van het energieleverend bedrijf en diverse schakel en beveiligingscomponenten zijn ondergebracht ten behoeve van een Openbare Verlichtingsinstallatie."@nl-nl ;
.
core:Oeverbescherming
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Oeverbescherming" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
  skos:definition "Grondkerende constructie, meestal van blokken, om afkalving van de oever te voorkomen."@nl-nl ;
.
core:Oeverconstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Oeverconstructie" ;
  rdfs:subClassOf core:KerendeConstructie ;
  skos:definition """Een Oeverconstructie heeft als functie het achterliggende land te beschermen tegen het
water."""@nl-nl ;
.
core:Oeverlijn
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Oeverlijn" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#EenDRuimte> ;
  skos:definition "Niet zichtbare lijn die een bepaalde waterstand aangeeft, zoals deze zich voordoet op (een) bepaald(e) tijdstip(pen), aan de oever van een rivier, kanaal, meer of zee."@nl-nl ;
.
core:Oevervak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Overvak" ;
  rdfs:subClassOf core:FunctioneelGebied ;
  skos:definition "Een Oevervak is de rand van een kanaal, vaarweg of rivier. Het begint bij bodem van het nautisch profiel en gaat door tot 10m achter de oeverconstructie."@nl-nl ;
.
core:Onderdoorgang
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Onderdoorgang" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
  skos:definition "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door."@nl-nl ;
.
core:OngelijkvloersKruispunt
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Ongelijkvloers kruispunt" ;
  rdfs:subClassOf core:Intersectie ;
  skos:definition "Kruispunt waarvan de weg-orientatielijnen elkaar kruisen."@nl-nl ;
.
core:OngelijkvloerseNetwerkKruising
  rdf:type owl:Class ;
  core:wordtGerealiseerdDoor core:Kunstwerk ;
  rdfs:label "Ongelijkvloerse netwerk kruising" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkKruising ;
  skos:definition "Op een ongelijkvloerse kruising worden de betrokken links structureel vertikaal van elkaar gescheiden."@nl-nl ;
.
core:OntsluitenProvinciaalNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Ontsluiten provinciaal netwerk" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Functie> ;
.
core:OpenbaarVervoerNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Openbaar vervoer netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
  skos:definition "Het geheel aan netwerk elementen bestemd voor het openbaar vervoer."@nl-nl ;
.
core:OpenbareVerlichtingsInstallatie
  rdf:type owl:Class ;
  core:bestaatUit core:Armatuur ;
  core:bestaatUit core:Draagconstructie ;
  core:bestaatUit core:Kabel ;
  core:bestaatUit core:OVL_Kast ;
  rdfs:label "Openbare verlichtings Installatie" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatie ;
.
core:Opstallen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Opstallen" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:OverigBouwwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Overig bouwwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Bouwwerk ;
  skos:definition "Bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is (en niet bedoeld voor permanent menselijk verblijf)."@nl-nl ;
.
core:Overkluizing
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Overkluizing" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
  skos:definition "Een aan beide zijden niet toegankelijke constructie onder een weg, spoorweg, kade of dijk om kruisende kabels en leidingen te beschermen en te geleiden."@nl-nl ;
.
core:Paal
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Paal" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
  skos:definition "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat"@nl-nl ;
.
core:Parkeerplaats
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Parkeerplaats" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntWeg ;
  skos:definition "Een ruimte die is bestemd voor het parkeren van één voertuig."@nl-nl ;
  skos:definition "Locatie bestemd voor het parkeren van motorvoertuigen."@nl-nl ;
.
core:Plantvak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Plantvak" ;
  rdfs:subClassOf core:BegroeidTerreindeel ;
  skos:definition "BegroeidTerreindeel met aangelegde beplanting, meestal gras, heesters of struiken."@nl-nl ;
.
core:Procedure
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Procedure" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#GeordendeVerzameling> ;
  skos:definition "Een reeks instructies die op volgorde moet worden uitgevoerd."@nl-nl ;
.
core:Put
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Put" ;
  rdfs:subClassOf core:Leidingelement ;
  skos:definition "Kokervormige constructie aangebracht onder de grond, die toegang geeft tot de aangesloten rioolleidingen en een verwijderbare deksel heeft."@nl-nl ;
.
core:Raster
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Raster" ;
  rdfs:subClassOf core:ScheidendeConstructie ;
  skos:definition "Constructie bestaande uit bijvoorbeeld palen, latten of spijlen voor het scheiden van verschillende terreingedeelten."@nl-nl ;
.
core:RegistratiefGebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Registratief gebied" ;
  rdfs:subClassOf core:Gebied ;
  skos:definition "Op basis van wet- of regelgeving afgebakend gebied dat als eenheid geldt van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid of voor bedrijfsvoering. Bron RWS-OTL 2016"@nl-nl ;
.
core:Rijstrook
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Rijstrook" ;
  rdfs:subClassOf core:WegLink ;
  skos:definition "Door doorgetrokken of onderbroken strepen gemarkeerd gedeelte van de rijbaan van zodanige breedte dat bestuurders van motorvoertuigen op meer dan twee wielen daarvan gebruik kunnen maken."@nl-nl ;
.
core:RioolNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  core:bestaatUit core:Inspectieput ;
  core:bestaatUit core:Kolk ;
  core:bestaatUit core:Kolkleiding ;
  core:bestaatUit core:Zandvang ;
  rdfs:label "Riool netwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:LeidingNetwerk ;
.
core:Rotonde
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Rotonde" ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersplein ;
  skos:definition "Verkeersplein waar het verkeer op het plein voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten."@nl-nl ;
.
core:Route
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Route" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#DrieDRuimte> ;
  skos:definition "Een logische samenstelling van ruimtes die een min of meer aaneengesloten pad vormen."@nl-nl ;
.
core:Scheepvaartsein
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Scheepvaartsein" ;
  rdfs:subClassOf core:Lantaarn ;
  skos:definition "Armatuur met één of meerdere lichtbronnen die verkeerstromen van de scheepvaart doormiddel van lichtsignalen reguleert."@nl-nl ;
.
core:Scheepvaartverkeersbord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Scheepvaartverkeersbord" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
  skos:definition "Bord waarop een scheepvaartverkeersteken is aangebracht."@nl-nl ;
.
core:ScheidendeConstructie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Scheidende constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf core:Constructie ;
  skos:definition "Meestal lineaire constructie bedoeld als een obstakel om twee gebieden van elkaar te scheiden."@nl-nl ;
.
core:Schutsluis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Schutsluis" ;
  rdfs:subClassOf core:Sluis ;
  skos:definition "OverigBouwwerk waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl-nl ;
.
core:Sensor
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Sensor" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
  skos:definition "Installatiedeel dat één of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal."@nl-nl ;
.
core:Sifon
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Sifon" ;
  rdfs:subClassOf core:Duiker ;
  skos:definition "Kunstwerk om een rivier, beek of poldertocht onder een andere waterloop (watergang) door te leiden die een ander waterpeil heeft. Omdat sifons tevens een waterkerende functie hebben moeten ze aan beide zijden afsluitbaar zijn."@nl-nl ;
.
core:Signaalgever
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Signaalgever" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatiedeel ;
  skos:definition "Installatiedeel die het gedrag van één of meerdere personen beïnvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal."@nl-nl ;
.
core:Sleutelkluis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Sleutelkluis" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
  skos:definition "Een aan muur of vloer verankerde, afsluitbare kast, waarin de sleutels van andere objecten georganiseerd bewaard worden."@nl-nl ;
.
core:Sloot
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Sloot" ;
  rdfs:subClassOf core:Waterloop ;
  skos:definition "Algemene benaming voor een waterloop van beperkte breedte die stilstaand of slechts langzaam stromend water bevat."@nl-nl ;
.
core:Sluis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Sluis" ;
  rdfs:subClassOf core:WaterstaankundigWerk ;
  skos:definition "Door middel van deuren te openen waterkering, die de verbinding vormt tussen twee wateren met een ongelijk waterniveau of met verschillende waterkwaliteit. Een sluis is opgebouwd uit onder andere sluishoofden, kolk en sluisdeuren."@nl-nl ;
.
core:Specificatie
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Specificatie" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Informatie> ;
  skos:definition "An explicit set of requirements to be satisfied by an object."@en-gb ;
  skos:definition "Een opsomming van kenmerken."@nl-nl ;
.
core:Spuisluis
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Spuisluis" ;
  rdfs:subClassOf core:Sluis ;
  skos:definition "Sluis die dient om overtollig water uit een water of gebied af te voeren."@nl-nl ;
.
core:StrookAs
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Strookas" ;
  rdfs:subClassOf core:WegAs ;
  skos:definition "Hartlijn van de strook."@nl-nl ;
.
core:Stuw
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Stuw" ;
  rdfs:subClassOf core:WaterstaankundigWerk ;
  skos:definition "Waterbouwkundige constructie die het water in een loop, beek of rivier opstuwt zodat het waterpeil bovenstrooms kan worden verhoogd en/ of geregeld."@nl-nl ;
.
core:Terrein
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Terrein" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#DrieDRuimte> ;
  skos:definition "Door een type landgebruik gekarakteriseerd, zichtbaar begrensd stuk grond."@nl-nl ;
.
core:Terreindeel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Terreindeel" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een terrein dat er binnen het objecttype Terrein van NEN 3610 wordt onderscheiden."@nl-nl ;
.
core:Terreinen
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Terreinen" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#OngeordendeVerzameling> ;
.
core:Traject
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Traject" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#DrieDRuimte> ;
  skos:definition "Fysieke ruimte die een eenduidig afgebakende en samenhangende deelverzameling vormt in de topologie van het netwerk."@nl-nl ;
  skos:scopeNote "Richtlijnen voor omvang van een wegtraject: + Een traject start/eindigt bij een eigendoms/beheergrens + Een traject start/eindigt bij een aansluiting op een weg van een hogere orde. + Een traject start/eindigt op een weg van een gelijke orde." ;
.
core:Tunnel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Tunnel" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
  skos:definition "Kunstmatig aangelegde geboorde, afgezonken of in het droge gebouwde koker of buisvormige gang onder maaiveldniveau, dat aan beide zijdes is voorzien van een open bakconstructie, met als doel om spoor- en/ of wegverkeer tussen twee punten over een grote afstand mogelijk te maken."@nl-nl ;
.
core:Tunnelbak
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Tunnelbak" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
  skos:definition "Aan de bovenzijde open constructie met tenminste 2 wanden en een vloer om een spoor- of autoweg ten opzichte van het omliggende maaiveld verdiept te laten liggen."@nl-nl ;
.
core:UitwisselpuntVaarweg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Uitwisselpunt vaarweg" ;
  rdfs:subClassOf core:VaarwegNode ;
  skos:definition "Een uitwisselpunt tussen hoofdwaterwegen en regionale vaarwegen."@nl-nl ;
.
core:VRI_Kast
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "VRI Kast" ;
  rdfs:subClassOf core:Kast ;
  skos:definition "Kast ten behoeve van de regeling van het verkeer."@nl-nl ;
.
core:Vaarweg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Vaarweg" ;
  rdfs:subClassOf core:Route ;
  skos:definition "Voor het openbaar scheepvaartverkeer openstaand, aaneengesloten stuk oppervlaktewater dat in doorvaart tenminste voldoet of zal gaan voldoen aan een vrije doorvaarthoogte van 2,45 meter en een diepte van 1,10 meter, beide ten opzichte van het ter plaatse geldende zomerstreefpeil, de gemiddelde waterstand, of in getijdegebieden het NAP."@nl-nl ;
.
core:VaarwegAs
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Vaarwegas" ;
  rdfs:subClassOf core:As ;
  skos:definition "Hartlijn van de vaarweg"@nl-nl ;
.
core:VaarwegLink
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Vaarweglink" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkLink ;
  skos:definition "Relatie tussen twee Vaarwegnodes die een directe verbinding in het vaarwegennetwerk voorstelt."@nl-nl ;
.
core:VaarwegNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Vaarwegnetwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
  skos:definition "Het vaarwegennet bestaat uit alle verbindingen voor het vaarwegverkeer."@nl-nl ;
.
core:VaarwegNode
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Vaarwegnode" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkNode ;
  skos:definition "Node in het vaarwegennetwerk."@nl-nl ;
.
core:VastKunstwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Vast kunstwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Kunstwerk ;
  skos:definition "Onderdeel van een civiel-technisch werk voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen."@nl-nl ;
.
core:VasteBrug
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Vaste brug" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
  skos:definition "Vaste verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden wordt door water."@nl-nl ;
.
core:VerblijfspuntVaarweg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verblijfspunt vaarweg" ;
  rdfs:subClassOf core:VaarwegNode ;
  skos:definition "Een locatie die de vaarweggebruikers verzorging en/of verblijf biedt."@nl-nl ;
.
core:VerblijfspuntWeg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verblijfspunt weg" ;
  rdfs:subClassOf core:Wegnode ;
  skos:definition "Een locatie die de weggebruikers verzorging en/of verblijf biedt."@nl-nl ;
.
core:VerhardeBaan
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verharde baan"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf core:Baan ;
  skos:definition "Baan die een onderdeel vormt van een verhardingsoppervlak."@nl-nl ;
.
core:Verkeerscentrale
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verkeerscentrale" ;
  rdfs:subClassOf core:Gebouw ;
  skos:definition "Gebouw met een operationele instelling voor het op afstand bedienen en monitoren van (vaar)weggebonden installaties die de verkeersstromen geleiden."@nl-nl ;
.
core:Verkeersmanagementsysteem
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verkeersmanagementsysteem" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Systeem> ;
  skos:definition "Het geheel van objecten die samen het structureren en sturen van verkeersstromen voor een optimaal gebruik mogelijk maken."@nl-nl ;
.
core:Verkeersmanagementsysteem_vaarweg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verkeersmanagementsysteem vaarweg" ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersmanagementsysteem ;
  skos:definition "Het geheel van objecten die samen het structureren en sturen van verkeersstromen op het water voor een optimaal gebruik mogelijk maken."@nl-nl ;
.
core:Verkeersmanagementsysteem_weg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verkeersmanagementsysteem weg" ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersmanagementsysteem ;
  skos:definition "Het geheel van objecten die samen het structureren en sturen van verkeersstromen op de weg voor een optimaal gebruik mogelijk maken."@nl-nl ;
.
core:Verkeersplein
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verkeersplein" ;
  rdfs:subClassOf core:GelijkvloersKruispunt ;
  skos:definition "Gelijkvloers kruispunt waar het verkeer in een rondgaande beweging wordt afgewikkeld."@nl-nl ;
.
core:VerkeersregelInstallatie
  rdf:type owl:Class ;
  core:bestaatUit core:Camera_VRI ;
  core:bestaatUit core:Detectielus_VRI ;
  core:bestaatUit core:Draagconstructie ;
  core:bestaatUit core:Drukknop ;
  core:bestaatUit core:Kabel ;
  core:bestaatUit core:VRI_Kast ;
  rdfs:label "Verkeersregel installatie" ;
  rdfs:subClassOf core:Installatie ;
.
core:Verkeersteken
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Verkeersteken" ;
  rdfs:subClassOf core:Inrichtingselement ;
  skos:definition "Object dat een richtlijn, gebod of verbod aangeeft aan het verkeer."@nl-nl ;
.
core:Viaduct
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Viaduct" ;
  rdfs:subClassOf core:VastKunstwerk ;
  skos:definition "Kunstwerk dat een vaste overbrugging vormt over een weg, spoorweg of terrein."@nl-nl ;
.
core:Vluchthaven
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Vluchthaven" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntWeg ;
  skos:definition "Een langs de rijbaan van een weg gelegen weggedeelte dat in geval van nood verblijf biedt aan de weggebruiker."@nl-nl ;
.
core:WaarnemingsCamera
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Waarnemings camera" ;
  rdfs:subClassOf core:Camera ;
  skos:definition "Sensor voor de registratie van beelden van het (vaar)wegverkeer."@nl-nl ;
.
core:Waarschuwingsmarkering
  rdf:type owl:Class ;
  core:heeftBeschrijving core:CROW_Publicatie_233 ;
  rdfs:label "Waarschuwingsmarkering" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  skos:definition "Markering om te attenderen op eventueel gevaar of vragen om extra oplettendheid van de visueel beperkte reiziger."@nl-nl ;
.
core:Wachtplaats
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wachtplaats" ;
  rdfs:subClassOf core:VerblijfspuntVaarweg ;
  skos:definition "Ligplaats die de mogelijkheid biedt om gedurende korte tijd af te meren in afwachting van een schutting, brugopening, laden of lossen."@nl-nl ;
.
core:Waterbergingsgebied
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Waterbergingsgebied" ;
  rdfs:subClassOf core:FunctioneelGebied ;
  skos:definition "Terrein met als functie het tijdelijk of langdurig bergen van (regen)wateroverschotten uit de omgeving."@nl-nl ;
.
core:Waterdeel
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Waterdeel" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje (oppervlakte)water met gelijkblijvende, homogene eigenschappen en relaties dat er binnen het objecttype (oppervlakte)Water van NEN 3610 wordt onderscheiden, en dat permanent met water bedekt is."@nl-nl ;
.
core:Waterhuishouding
  rdf:type owl:Class ;
  core:bestaatUit core:Bermsloot ;
  core:bestaatUit core:Greppel ;
  core:bestaatUit core:RioolNetwerk ;
  rdfs:label "Waterhuishouding" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Systeem> ;
.
core:Waterloop
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Waterloop" ;
  rdfs:subClassOf core:Waterdeel ;
  skos:definition "Een voor de waterbeheersing bestemde geul die meestal permanent water bevat (zoals rivier, kanaal, beek, sloot, gracht)."@nl-nl ;
.
core:WaterstaankundigWerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Waterstaankundig werk" ;
  rdfs:subClassOf core:OverigBouwwerk ;
  skos:definition "Werk ten behoeve van Waterkwantiteits- of Waterkeringenbeheer."@nl-nl ;
.
core:Watervlakte
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Watervlakte" ;
  rdfs:subClassOf core:Waterdeel ;
  skos:definition "Alle oppervlakken die vrij permanent met zoet water zijn bedekt. (zoals meer, plas, ven, vijver)."@nl-nl ;
.
core:Weg
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Weg" ;
  rdfs:subClassOf core:Route ;
  skos:definition "Een gebaande, en daardoor begaanbare, verbinding tussen twee of meer punten om verplaatsingen mogelijk te maken."@nl-nl ;
.
core:WegAs
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegas" ;
  rdfs:subClassOf core:As ;
  skos:definition "Hartlijn van de weg."@nl-nl ;
.
core:WegBaan
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegbaan" ;
  rdfs:subClassOf core:WegLink ;
  skos:definition "Verbinding tussen twee baanjuncties die een rechtstreekse verbinding in het netwerk voorstelt."@nl-nl ;
.
core:WegLink
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Weglink" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkLink ;
  skos:definition "Relatie tussen twee wegnodes die een directe verbinding in het wegennetwerk voorstelt."@nl-nl ;
.
core:WegNetwerk
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegnetwerk" ;
  rdfs:subClassOf core:Netwerk ;
  skos:definition "Het wegennet bestaat uit alle verbindingswegen voor het wegverkeer."@nl-nl ;
.
core:Wegberm
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegberm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf core:Baan ;
  skos:definition "Gedeelte van een weg tussen verkeersbanen of tussen een buitenste verkeersbaan en de naastgelegen weggrens."@nl-nl ;
  skos:scopeNote "Let op dat het hier gaat om het gedeelte van de berm wat een verkeerskundige functie vervult. Het overige deel van de berm valt onder BegroeidTerreindeel -> Berm" ;
.
core:Wegdeel
  rdf:type owl:Class ;
  core:realiseert core:Wegvak ;
  rdfs:label "Wegdeel" ;
  rdfs:subClassOf <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekObject> ;
  skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een NEN 3610 Weg met gelijkblijvende, homogene eigenschappen en relaties en primair bedoeld voor gebruik door weg-, spoor- en vliegverkeer te land."@nl-nl ;
.
core:Wegmarkering
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegmarkering" ;
  rdfs:subClassOf core:Markering ;
  skos:definition "Het geheel aan tekens die op het wegdek staan aangegeven en het verkeer door middel van de visuele informatie geleiden."@nl-nl ;
.
core:Wegnode
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegnode" ;
  rdfs:subClassOf core:NetwerkNode ;
  skos:definition "Node in het wegennetwerk."@nl-nl ;
.
core:Wegvak
  rdf:type owl:Class ;
  core:wordtGerealiseerdDoor core:Wegdeel ;
  rdfs:label "Wegvak" ;
  rdfs:subClassOf core:WegLink ;
  skos:definition "Relatie tussen twee Wegjuncties die een directe verbinding in het wegennetwerk voorstelt."@nl-nl ;
  skos:scopeNote "Een Wegvak is een verkeerskundig homogeen deel van een Wegennetwerk." ;
.
core:Wegverkeersbord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegverkeersbord" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
  rdfs:subClassOf core:Verkeersteken ;
  skos:definition "Bord waarop een wegverkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering van dit wegverkeersteken wettelijk is voorgeschreven."@nl-nl ;
.
core:Wegverkeerslantaarn
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegverkeerslantaarn" ;
  rdfs:subClassOf core:Lantaarn ;
  skos:definition "Armatuur met één of meerdere lichtbronnen die verkeerstromen op de weg doormiddel van lichtsignalen reguleert."@nl-nl ;
.
core:Wegwijzer
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Wegwijzer" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
  skos:definition "Bord dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route."@nl-nl ;
.
core:Zandvang
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Zandvang" ;
  rdfs:subClassOf core:Afscheider ;
  skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van zand en afvalwater."@nl-nl ;
.
core:Zwemwaterbord
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:label "Zwemwaterbord" ;
  rdfs:subClassOf core:Bord ;
  skos:definition "Een paneel waarop informatie wordt afgebeeld ten behoeve van zwemwater locaties."@nl-nl ;
.
core:bestaatUit
  rdf:type rdf:Property ;
  rdfs:domain <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
  rdfs:label "bestaat uit"@nl-nl ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
  owl:inverseOf core:isOnderdeelVan ;
.
core:heeftBeschrijving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain owl:Thing ;
  rdfs:label "heeft beschrijving" ;
  rdfs:range core:InformatieRepresentatie ;
.
core:isOnderdeelVan
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
  rdfs:label "is onderdeel van"@nl-nl ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
  owl:inverseOf core:bestaatUit ;
.
core:realiseert
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "realiseert" ;
  owl:inverseOf core:wordtGerealiseerdDoor ;
.
core:specificeertActiviteit
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain core:Specificatie ;
  rdfs:label "Specificeert Activiteit" ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Activiteit> ;
.
core:specificeertFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain core:Specificatie ;
  rdfs:label "Specificeert Functie" ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Functie> ;
.
core:specificeertObject
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain core:Specificatie ;
  rdfs:label "Specificeert Object" ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Object> ;
.
core:vervultFunctie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:domain <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#FysiekeRuimte> ;
  rdfs:label "vervult functie" ;
  rdfs:range <http://binkhoffmann.org/ontologies/top#Functie> ;
.
core:wordtGerealiseerdDoor
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "wordt gerealiseerd door" ;
  owl:inverseOf core:realiseert ;
.
