# baseURI: http://otl.noord-holland.nl/core/concept/
# imports: http://purl.org/dc/terms/
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core

@prefix : <http://otl.noord-holland.nl/core/concept/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

:
  a owl:Ontology ;
  owl:imports dcterms: ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
:Assetmanagement
  a skos:ConceptScheme ;
  rdfs:label "Assetmanagement" ;
.
:Beheergrens
  a skos:Concept ;
  dcterms:source "Assetbeheerplan 2017 (Versie 1.8)" ;
  rdfs:label "Beheergrens" ;
  skos:broader <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01092> ;
  skos:definition """De beheergrens bakent de publiekrechtelijke zeggenschap en verantwoordelijkheid van de provincie over het
areaal af.""" ;
  skos:inScheme :Assetmanagement ;
  skos:scopeNote """Zo wordt duidelijk tot hoever de provincie krachtens de Omgevingswet, de Waterwet en de
Wegenverkeerswet 1994 beheerder is van de provinciale (vaar)wegen. Ook regelt de beheergrens tot hoever de
provinciale bevoegdheid reikt bij het treffen van maatregelen, het al dan niet toestaan van handelingen van
derden, of juist het gedogen van situaties die van invloed zijn op de toestand of het gebruik van de (vaar)weg.
Daarnaast geeft de beheergrens aan tot hoever de provincie met haar Omgevingsverordening,
Waterverordening en Wegenverordening de publiekrechtelijke nadere regels voor de provinciale (vaar)wegen
voor kan schrijven. Daarmee regelt de beheergrens eenduidigheid en transparantie over het beheer. Dit om te
behoeden voor nadelige gevolgen voor beheerbaarheid, doorstroming en veiligheid van activiteiten op of rond
de infrastructuur.""" ;
.
:Beheersovereenkomst
  a skos:Concept ;
  dcterms:source "Assetbeheerplan 2017 (Versie 1.8)" ;
  rdfs:label "Beheersovereenkomst" ;
  skos:definition """Een beheersovereenkomst is een document waarin specifieke beheer- en onderhoudsafspraken worden
vastgelegd tussen Provincie Noord-Holland en andere beheerders.""" ;
  skos:inScheme :Assetmanagement ;
.
:Eigendomsgrens
  a skos:Concept ;
  dcterms:source "Assetbeheerplan 2017 (Versie 1.8)" ;
  rdfs:label "Eigendomsgrens" ;
  skos:broader <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01092> ;
  skos:definition """De eigendomsgrens geeft aan tot waar het eigendomsrecht van de provincie reikt, zoals vastgelegd bij het
Kadaster.""" ;
  skos:inScheme :Assetmanagement ;
.
:Gebiedsgrens
  a skos:Concept ;
  dcterms:source "Assetbeheerplan 2017 (Versie 1.8)" ;
  rdfs:label "Gebiedsgrens" ;
  skos:broader <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01092> ;
  skos:definition """Gebiedsgrens is een organisatorische grens binnen de provincie Noord-Holland. Deze geeft aan in welke
gebieden BSP het beheer en onderhoud van de provinciale infrastructuur heeft georganiseerd.""" ;
  skos:inScheme :Assetmanagement ;
.
:Onderhoudsgrens
  a skos:Concept ;
  dcterms:source "Assetbeheerplan 2017 (Versie 1.8)" ;
  rdfs:label "Onderhoudsgrens" ;
  skos:broader <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01092> ;
  skos:definition """Het onderhoud is afgebakend tot waar de wettelijke verplichting van de provincie reikt om infrastructureel areaal te
onderhouden.""" ;
  skos:inScheme :Assetmanagement ;
  skos:scopeNote """Dit onderhoud reikt vaak verder dan de beheergrens. Immers, tot het onderhoud behoren tevens
objecten die buiten de beheergrens gelegen zijn, maar verbonden zijn aan de objecten welke tot de beheer- en
onderhoudsverplichting van de (vaar)weg behoren. Ten behoeve van de onderhoudsverdeling tussen beheerders en
eigenaren van het infrastructurele areaal, wordt een overeenkomst afgesloten of een vergunning verleend. In
bijzondere omstandigheden (vanuit maatschappelijk en privaatbelang), worden daarbij ook rechten van opstal
vergeven.
Bijvoorbeeld: Het beheren en onderhouden van een bij een systeem horend object zoals een vooraankondigingsbord
voor een VRI op de weg/gebied van een andere beheerder.""" ;
.
:Projectgrens
  a skos:Concept ;
  dcterms:source "Assetbeheerplan 2017 (Versie 1.8)" ;
  rdfs:label "Projectgrens" ;
  skos:broader <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01092> ;
  skos:definition """De projectgrens is de geografische afbakening die wordt gelegd om het gebied waarbinnen alles gedaan kan
worden om het project te kunnen realiseren.""" ;
  skos:inScheme :Assetmanagement ;
  skos:scopeNote """Deze grens is het uitgangspunt voor het gesprek tussen de
gebiedsaannemer en het IPM-team van het project, dat leidt tot een afspraak in een coördinatieovereenkomst.""" ;
.
:Systeemgrens
  a skos:Concept ;
  dcterms:source "Assetbeheerplan 2017 (Versie 1.8)" ;
  rdfs:label "Systeemgrens" ;
  skos:altLabel "reikwijdte systeem" ;
  skos:broader <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01092> ;
  skos:definition """In het kader van assetmanagement is een systeem een samenwerkend geheel van individuele assets. Dit
samenwerkende geheel dient één of meerdere functies.""" ;
  skos:inScheme :Assetmanagement ;
  skos:scopeNote """Het systeem ‘weg’ dient bijvoorbeeld de functie ‘bereikbaarheid’. Een voorbeeld is het geheel aan verhardingen,
belijningen, verkeersregelinstallaties, dat samen het systeem ‘weg’ voortbrengt.
Assetbeheerplan 2017 16 Provincie Noord-Holland
Ter illustratie: lussen en VRI-kasten die op een weg liggen van een andere beheerder ten behoeve van het
provinciale systeem.
Ter verduidelijking: de onderhoudsgrens is een nadere specificatie van een systeemgrens, te weten wat dient
er binnen de reikwijdte van het systeem onderhouden te worden.""" ;
.
